[新浪]亨利的影子！奧巴美楊一瞬間實在太似！

英超聯賽第27輪中阿仙奴主場迎戰愛華頓，頭號前鋒奧巴美揚（Aubameyang）在比賽中梅開二度，幫助兵工廠完成逆轉，取得了一場來之不易的勝利。

尤其在比賽第33分鐘，開場失誤導致失球的大衛-雷斯（David Luiz）在中場附近送出直傳，皮球到了已經提前啟動的奧巴美揚腳下。奧巴美揚身後有三名愛華頓防守球員正在追趕，但他仍然十分冷靜地帶球殺入禁區。面對出擊到小禁區邊緣的比基科迪（Jordan Pickford），奧巴美揚不停球一腳兜射，為阿仙奴完成了逆轉。

入球之後的奧巴美揚顯得十分激動，與隊友們瘋狂慶祝。場邊的阿仙奴球迷也振臂歡呼，與球員們一同享受逆轉的歡樂，不少球迷甚至失聲喊出了高貝利國王「亨利 - Thierry Henry」的名字。的確，奧巴美揚這個入球無論跑位、推射角度還是滑跪慶祝，都與曾經的兵工廠前鋒亨利非常相似。亨利的推遠角和跑位絕技威震球壇，而奧巴美揚如今的這套技能也越來越純熟，廠迷一眼看去，彷彿看到了亨利的影子。

有同樣感覺的還有觀球無數的英格蘭評論員加利尼維利。今場比賽尼維利在英國電視台擔任評論員，看到奧巴美揚入球後他第一時間表示：「這是亨利，所有的一切都像。」司職後衛的加利尼維利（Gary Neville）在曼聯和英格蘭國家隊踢球時與亨利有過多次直接交手，對他的風格再熟悉不過，無怪他會立刻聯想到自己的老對手。

如果說亨利是過去的高貝利國王，而奧巴美揚則是如今酋長球場鋒線上當仁不讓的王牌。今場比賽他連入兩球幫助球隊在不利情況下完成逆轉，取得了一場關鍵的勝利。賽後《WhoScored》網站給他打出了8.8的全場最高分，認為他是球隊取勝的最大功臣。英超官方也將全場最佳球員的榮譽給了奧巴美揚。

本輪過後，奧巴美揚也憑藉17個入球登上了英超射手榜首位，力壓越老越妖的李斯特城神鋒華迪（Jamie Vardy）。要知道今季阿仙奴只攻入了39個入球，而李斯特城則攻入了54球，奧巴美揚幾乎佔了全隊入球數的一半，他對球隊的重要性可見一斑。

亨利深情的目光望向英超，當他看到站在酋長球場上身披紅白球衣的奧巴美揚，滿眼都是自己曾經的影子。在新一代神鋒的帶領下，阿仙奴正在向下季的歐聯資格發起衝擊。

歐聯資格

似亨利 即係好快會離開阿狗

點解唔橫傳比中間個知

完季走啦如果無前4/歐霸冠軍

打機就係
老實就算頂級聯賽，有幾多個橫傳射空龍個位真係羅到盡
睇親波啲人10球有8球都係射中間，隨時射返落個龍度

反而呢啲場景一定有訓練過，自己黎好過

高貝利盛世將會重現
統統向兵工廠新王朝下跪